外國讀書其實都好大壓力

去到外國唔識英文嗰種無力感真係好痛苦
感覺浪費左父母好多錢
嚟到已經差唔多兩個星期 英文都係冇乜點進步
好驚真係咩都學唔成

有冇過來人比啲意見我可以點做

香港冇讀英文

吾你老母

完全唔足以應付，也許可以好正常咁溝通，但一到討論嘅時候就唔掂 英文底打得唔好真係唔好過去

呢個中文都讀唔掂都冇壓力啦
樓主仲怕咩喎

吾你老母

樓主外國邊度？

兩個星期你諗住可以有幾大進步
同啲鬼仔鬼妹挽啦

練囉屌，一生出黎就識講英文啊

挽乜撚姐，打個玩字有幾難？

好明顯過去逃避啦
唔係讀書料 不如番香港 慳番啲錢黎投資
你都估計自己回唔到本

其實你講得好啱，我本意真係諗住過嚟逃避現實
逃避本應輕輕鬆鬆hea過三年就回家
但正正就係過到嚟之後改變左自身嘅諗法 有左目標
先至會從中質疑自己 感到無助同絕感

不過都好感謝巴絲打們嘅留言 無論你地嘅言論是正是負都好 我都好希望能夠將咁多位嘅言論轉化成自己嘅動力

英國某小鎮

我都係
但唔洗驚 呢啲必經
捱過就冇事
俾得你去就信你得 盡力讀就得

加油啦 我英文都屎到仆街

利申先 過來人 已grad

一去個陣英文屎到仆街 係連subway人地問我要乜都聽唔明個者
真係要盡玩 人地叫你去邊咩都去咩都試（尤其clubbing或者bar）

慢慢你就發現自己冇咁屎

尤其小鎮 你唔去飲野 真係冇咩機識到local fd

讀緊中學?

小弟也在英國某小鎮
會唔會咁啱同一個？

中文冇撚用，華狗未去過鬼佬國家唔多唔多會比人笑井底，相反鬼佬冇去過華狗國家都唔會比人笑井底，所以中文根本冇撚用

最一箭雙雕一定係打工

係咁搵d要對人既工 (最好唔好Chinatown啦)

可能你自己或者身邊有好多人覺得難搵但我話比你知一定搵到 信我

呢個方法可以秒速升spoken English

我英文底好不過初頭完全溝通有問題講野lag機

返工一個月即刻唔同曬

當然好睇你英文底如何，不過3個月一定冇問題

利申做call centre

兩個星期睇唔到分別架，你過多半年望返而家就見到英文好左好多

英國要睇電視睇書
尤其BBC啲劇, 睇得多就識
或者去打波游水, 好快就習慣

有目標就得，比啲信心

想當年去澳洲讀情況都同你差唔多，試下群啲鬼仔，得閒就down啲冇字幕既英文電影睇，一適應左你就會進步好快同冇咁頹，加油啦捱過先會成長

黎左2個星期邊有咁快進步
慢慢黎啦

我當年出到外國都係一句嘢都聽唔明

但你身邊只要得你一個講中文，3個月左右就應該可以同人正常交流

所以你要逼自己唔好咁毒，有機會就同人吹下水，d人知同明白你英文廢，多數會就你講慢d，同你一唔識就問，用心學，真係唔難

幾個月後就無事架啦

真心每個時期都有過渡段，慢慢黎啦，通常3個月會改善好多，至少聽方面一定
當然亦都要睇你係中學定大學過去，係男定係女 中學會慘少少仲要小鎮，啲人會算少接觸外國人(我指我哋)，之後都要睇佢哋人品 不過至少你上堂都會要問問題點樣嘅，所以都會慢慢進步
大學就國際學生多好多，機會就同時多好多 只要你敢講就得
我想講當你係一個英文環境底下，做功課做咩點樣都要用英文嘅時候，就自自然然會慢慢好 俾啲時間自己啦，你會睇到成果

再開解講多句啦
無嘢係真係浪費嘅 您黎到外國讀書，語言進步當然理想 但同時您嘅眼界都會跟住見嘅世界更多而更廣 好假咁 但無理由讀書就真係淨係死讀書㗎嘛

唔洗1年包你有進步，前提唔好同班大陸人/香港人玩

搭單問，想睇reddit學英文, 但係完全唔識用佢個forum, 有無人可以教下我

係唔係唔可以好似連登咁開post, 開post一定要有片或者有圖?

reddit純文字都開到po喎
不過佢啲comment又有comment真係睇到眼都殘

唔洗，只要你唔post錯sub reddit你鍾意講咩都得，上至學術討論下至打機都會有sub reddit

初初係咁，捱過左就會好舒服
比d時間磨練下自己身心
我差唔多用左4年克服home sick
到依家番學放學做野同fd子去玩，慢慢就會知道外國既好

有時候唔一定要群鬼，搵返ABC都得，至少無咩cultural barriers

群外國人最緊要係飲酒，唔係叫你劈酒，不過小酌幾杯 social下

頂, 就係咁啦, 睇到好辛苦

有無其他介面靚d, 又多人既forum?

加油呀樓豬

我要轉間好d既學校 壓力都好大

兩個星期 好短時間姐

我都係啱啱3個禮拜，英文好撚差，但係做多d presentation 同組員傾下，講英文會無咁心急

起碼半年先會有進步啦下話
大膽d同鬼佬傾計
如果係朋友就同佢講問佢 如果你講錯 可唔可以教你講返岩

dse 5* ielts 7.5嚟到都覺得自己英文好差
睇readings勁多字唔識
上堂又成日聽唔足...

ielts 7.5
利申 無考過

7.5好似唔算高分架喎
幾年唔常用英文 冇時間所以冇乜溫就去咗考

兩個星期姐，慢慢來 睇多d英文戲同多d用英文覆whatsapp 最重要係你朋友圈入面嘅人係講咩文 不過我去左澳洲差不多一年，英文都冇乜進步 不過就肯講咗好多

唔好同太多中國人fd
唔係嘅話只會係普通話進步
趁開學頭冇咁忙 嘗試去參與下團體運動 落下club 主動識fd
Sem break 果陣可以約fd一齊去旅行 如果係英國留學 去成個歐洲都好方便 又可以見識多啲唔同地方嘅文化 盡量係呢三年見識多啲 玩多啲
加油呀 樓豬

無考過真係人知
巴打讀緊大學?

利申 當年靠GCSE英文合格上大學

但係學生Visa好似唔俾打工架喎

真心 如果dse lv2去係咪仆硬街
雖然lv2不過平日喺香港都同鬼佬溝通到幾句

你乜都唔知唔識就唔好嘈啦
讀好你個英文班啦傻仔

Master
ug喺香港讀

我唔知其他地區/其他科啦
但我果度就international students>local
所以其實個個英文都半桶水

個人覺得其實最緊要大膽啲
唔好因為自卑而畫地自限
你肯嘗試冇人會笑你 大把人差過你
有心想進步嘅話講多啲睇多啲聽多啲
好老土 但係真

挽你老味 ？死返5p啦

起碼要預半年先會見到自己的英文有改善

利申：小弟第五年係英國

英國Year Two留名

聽唔切啫係你識睇唔識聽/講 呢啲係香港人通病黎 一味淨係識記深字/塞入腦 但其實最緊要係實戰經驗 但係香港個嗰都驚開口比人笑 咪冇人敢講

唔係呀 有時係accent問題 有唔少唔係英國人嘅lecturer
或者係本身唔識佢講嘅嘢 就算佢用中文講都要時間去消化 更何況係second language

Sorly

一個禮拜好似有10個鐘定唔知多啲 visa有寫

溝通我反而唔怕
我最怕係如果去讀書到時成份notes成篇睇唔明
起碼溝通講嘅字冇讀書用嘅咁複雜

睇多d voice tube, 識多d slang會好好多
香港學開既英文，基本上唔係for溝通

Alevel?

聽得多講得多 其實好快上手 最緊要唔好用不可一世個種態度 識好多香港人永遠覺得自己好叻/乜都識 唔聽人講嘢唔理人

睇你主唔主動姐，成日唔出門收埋當然唔會進步。

巴打讀咩科

Same here
黎左一個月已經頂唔順assignment同唔知自己做緊乜
好彩而家識到幾個local朋友 英文好左少少
我唔知英國點但係我呢邊去下學校event 同係圖書館溫書已經有人聊講野

呢個真
其實香港人已經好過其他國家人好多
起碼冇理解唔到既口音先
同外國人講真係冇人會笑你 最多聽唔明問你講緊咩

有冇人英文好到已經係用英文諗野

老實講DSE lv2 過左嚟一年。
一樣生存到一樣有local朋友，鬼妹，笑又一樣咁講。唔好話壓力，我自認讀書差考完DSE過嚟讀alevel都唔怕俾人笑，所以你都唔好放棄。
樓主加油，我樓主我係英國西南

其實唔關事 英文差都可以迫自己用英文諗野

埋鬼仔堆r friend啦
你學到好多到係學校學唔到既英文架